\section{Dokumentation von Software und Systemen}

Grundsätzlich hat man hier ein sehr ähnliches Problem wie bei den Requirements: Natürliche Sprache ist nicht eindeutig sondern ''ambigous'' (auf Deutsch: mehrdeutig).
Es gilt daher die Dokumentation in einer Art und Weise zu Verfassen, dass die Bedeutung möglichst erhalten bleibt. Dazu bietet es sich an diese auch an Darstellungsmethoden wie \gls{UML} oder \gls{SysML} zu verwenden. Es ist aber dabei zu sagen, dass sich in Teilen überlappen aber keines vollständig im anderen enthalten ist. \pfrage

\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{img/uml_sysml}
	\caption{UML vs SysML}
\end{figure}

Alternative

\begin{itemize}
	\item Text in natürlicher Sprache
	\item pseudo-natürlicher Sprache (z.B. SVO-Sätze)
	\item Mathematik (z.B. Relationen): Funktionen sind Abbildungen/\glspl{relation}

\end{itemize}

\subsection{Prüfungsfragen}

\begin{enumerate}
	\item  Wie werden Dokumentationen verfasst?
	\item  Was ist der Unterschied zwischen UML und SysML?
	\item  Gibt es Komponenten, welche in UML implementiert sind, in SysML jedoch nicht?
	\item  Was ist Pseudocode?
	\item  Was ist der Vorteil von Pseudocode?
	\item  Könnte man Pseudocode in (inline-)Dokumentation nutzen?
\end{enumerate}
